愛因斯坦：我不明白中國女人擁有哪些致命的誘惑力、使身邊的男人無力自衛、只能去繁衍後代。

愛因斯坦怎樣說其他亞洲人？

《衛報》介紹說，新書中收錄的另外一些內容，據信是愛因斯坦在旅途中寫給在柏林的繼女的。愛因斯坦在其中這樣描寫中國人："就連那些被迫像馬一樣做苦力的人也沒有表現出懂得痛苦的樣子……經常更像自動機器而不是人。"

愛因斯坦還寫道，我注意到，男人和女人之間的差別非常小。我不明白中國女人擁有哪些致命的誘惑力、使身邊的男人無力自衛、只能去繁衍後代。

愛因斯坦錯了

支那婆黎香港呃廢老公屋
呃埋福利律貼

連愛因斯坦都唔明嘅嘢

愛因斯坦如果有試過莞式桑拿就明白晒啦
係得支那女人先做到咁低賤既服務

係中國男人自撚私瘋狂中出, 唔好掉轉黎講

然後要做廢人要私家G服侍, 留後但死先, 申請單程證做代價出賣香港福利......

愛因斯坦還寫道，我注意到，男人和女人之間的差別非常小。我不明白中國女人擁有哪些致命的誘惑力、使身邊的男人無力自衛、只能去繁衍後代

翻譯：屌你班所謂既女人全部男人咁款咁都屌得落?

愛因斯坦錯了

原來佢咁Racist

二戰前後年代，無racist 反而唔正常。

sexist

又唔係racist既
純粹好似依家啲男人咁口花花
鍾意講邊到啲女正邊到啲狗也不屌

教育水平低，而且性愛係最廉價既娛樂，所以非洲印度支那啲窮人咁生得

其實佢已經算係比較開明既人，而且仲要係飽受歧視既猶太人，所以可見當時支那人非常污糟兼發育不良

(回帶)愛因斯坦：中國人勤勞骯髒昏昧，若取代了其他民族就真是淒涼

愛因斯坦（Albert Einstein）在1922年秋天與妻子Elsa Einstein展開為期5個半月的中東和遠東旅行。到過香港、新加坡、中國、日本、巴勒斯坦和西班牙，並在日記寫下了旅途中的所見所感。愛因斯坦從來沒打算出版遊記，不過，身後盛名如他，連一張字條都成為拍賣品，則這本遊記公諸於世也成當然之舉了。然而，遊記中提到他對中國人的一些觀察，卻令有些人覺得與其人道主義者的形象相違背，甚至認為是帶有歧視。

據《衛報》報道，愛因斯坦在中國篇中，提到對中國人的印象是「勤勞，骯髒和昏昧」（industrious, filthy, obtuse people，原作為德文，近期才翻譯成英文出版。）

他注意到「中國人吃東西的時候不坐在長椅上，而是像歐洲人去樹林如廁時一樣蹲下，安靜又帶點拘謹。即使是小孩，遲鈍無神。」

《衛報》的記者寫道，愛因斯坦曾說過「好比痲疹，民族主義是嬰兒病」的名句，但他在遊記中卻說中國人的繁衍力很強，子孫眾多：「如果這些中國人取代其他民族，那真是可惜。對我們來說，單是想想都感到難以言喻的淒涼。」

他尤其詫異於中國人對勞役的忍耐程度：「即使像馬一樣勞動的人，也從來沒有流露出受苦的意識，一個像牧群一樣的奇怪國度⋯⋯看來更像機器人而不是人。」「我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。」

負責翻譯的資深編輯Ze’ev Rosenkranz表示，相信遊記中很多評論會令人不快，尤其是關於中國人的描述。「那些篇章跟愛因斯坦的形象——偉大人道主義像徵似乎剛好相反。跟他公開演說的內容有很大差異。當然，他從來沒打算出版，那是毫無防備的言詞。」

遊記寫於1922年10月至1923年3月，之前只有德文版本，是屬於《愛因斯坦全集》計劃的一部分，Rosenkranz把旅遊日記部分翻譯、編輯，於今年5月出版。

太理性
唔係個個好似你咁保持到尊嚴同理性